【幸福的煩惱】挪威面臨財富過剩的煩惱

Norway’s domestic wealth fund has become so big that it’s looking for ways to get rid of excess cash by proposing some key changes to its investment model.(挪威國內的財富基金規模已經變得過大，它正通過提議對投資模式作出關鍵改變，尋求處理過剩現金的方法)

The Government Pension Fund Norway is the domestic counterpart of the country’s better-known sovereign wealth fund, the world’s largest of its kind with $1.1 trillion in assets. Unlike its bigger sibling, the investor is confined mostly to assets in its home market. After swelling to 261 billion kroner ($30 billion) this year, the fund is now dangerously close to its ownership limits.

That’s why the domestic fund is asking to change its mandate, freeing it to hold less than 85% in Norwegian stocks and bonds, and more than 15% in assets in Sweden, Denmark and Finland, according to a letter it sent to the finance ministry this month. Local news service E24.no was first to report on the letter.

The government will now go through the fund’s proposals and consider changes to its mandate, the ministry said in an emailed comment to Bloomberg. It didn’t provide a timeline.

As the biggest oil and gas exporter in western Europe, Norway has become one of the world’s richest countries. It administers its vast wealth by setting aside money to support future generations and by steering investments to avoid overheating its economy here and now. That’s why the country’s $1.1 trillion sovereign wealth fund isn’t allowed to invest in Norway.

‘Fully Invested’

Contrary to its global counterpart, the domestic fund gets no new capital injections. Nor is it used for fiscal purposes, meaning it re-invests all the dividend and interest income it gets in new assets.

The fund has an ownership limit of 15% in single companies in Norway, but its share of the Oslo stock exchange’s main index has been over 10% for several years, limiting its room for active management, it said in the letter. (It targets 60% in equities and 40% in bonds.) In the event of a financial crisis-like stock crash, re-balancing the portfolio would lead the fund to breach its mandate, it said.

“The fund is now near fully invested in the Norwegian stock market,” it said in the letter. “In order to be able to act counter-cyclically in turbulent times, it’s advisable that Folketrygdfondet [as it’s called in Norway] retains sufficient room to act in its management also in the future.”

The fund also proposed being freed to invest in unlisted entities, even if they’re not planning public listings (which is the current condition for private equity purchases).

Other alternatives include annual or one-time withdrawals, the fund said, without directly advising that such models be adopted.
=======
OMG原來呢個世界除左中東國家之外，真係有一個國家會錢多到煩死人
多得滯分少少比我用都好呀

投資香港民主運動

中東好彩係有人改革

中東 乜唔系反對世俗化咩
點解個個揸超級跑車

其實佢有咩產業，點解咁有錢

三文魚

挪威主權財富基金
係將當年賣石油同天然氣嘅錢投資
依家市值係一兆美金

香港處理方法 ： 搞大白象送幾百億比大陸

屌，其實咪一撚樣財富過剩，不過要留俾支那呀嘛

北海油田

開發宇宙艦隊啦

石油天然氣啊
三文魚邊發到達